**[>>> Содержание <<<](ru.index)**

# Файл настроек conf.php #

### Общее описание ###

Файл *conf.php* содержит константы с параметрами подключения к базе данных, системными путями и языком по умолчанию.

### Параметры подключения к базе данных ###

**```MECCANO_DBANAME```**

**Описание**  
Имя администратора базы данных.

**Изначальное значение**  
```'root'```

** **

**```MECCANO_DBAPASS```**

**Описание**  
Пароль администратора базы данных.

**Изначальное значение**  
```'MySQLpassw'```

** **

**```MECCANO_DBHOST```**

**Описание**  
Имя хоста базы данных.

**Изначальное значение**  
```'localhost'```

** **

**```MECCANO_DBPORT```**

**Описание**  
Порт подключения к базе данных.

**Изначальное значение**  
```'3306'```

** **

**```MECCANO_DBNAME```**

**Описание**  
Имя базы данных.

**Изначальное значение**  
```'phpmeccano'```

** **

**```MECCANO_TPREF```**

**Описание**  
Приставка таблиц базы данных.

**Изначальное значение**  
````'meccano'````

** **

**```MECCANO_DBSTORAGE_ENGINE```**

**Описание**  
Предпочитаемый механизм хранения базы данных

**Изначальное значение**  
```'MyISAM'```

** **

### Системные пути ###

**```MECCANO_CONF_FILE```**

**Описание**  
Сам файл с конфигурациями.

**Изначальное значение**  
```__FILE__```

** **

**```MECCANO_ROOT_DIR```**

**Описание**  
Корневая папка фреймворка.

**Изначальное значение**  
```dirname(__FILE__)```

** **

**```MECCANO_CORE_DIR```**

**Описание**  
Папка, в которой находятся модули ядка фреймворка.

**Изначальное значение**  
```MECCANO_ROOT_DIR.'/core'```

** **

**```MECCANO_TMP_DIR```**

**Описание**  
Папка, в которую помещаются временные файлы при выполнении промежуточных действий.

**Изначальное значение**  
```MECCANO_ROOT_DIR.'/tmp'```

** **

**```MECCANO_PHP_DIR```**

**Описание**  
Папка, в которой размещаются php-библиотеки установленных плагинов.

**Изначальное значение**  
```MECCANO_ROOT_DIR.'/phplibs'```

** **

**```MECCANO_JS_DIR```**

**Описание**  
Папка, в которой размещаются jacascript-библиотеки установленных плагинов.

**Изначальное значение**  
```MECCANO_ROOT_DIR.'/jslibs'```

** **

**```MECCANO_CSS_DIR```**

**Описание**  
Папка, в которой размещаются css-библиотеки установленных плагинов.

**Изначальное значение**  
```MECCANO_ROOT_DIR.'/csslibs'```

** **

**```MECCANO_DOCUMENTS_DIR```**

**Описание**  
Папка, в которой размещаются различные файлы, относящиеся к установленным плагинам, такие, как изображения, видео и прочие.

**Изначальное значение**  
```MECCANO_ROOT_DIR.'/documents'```

** **

**```MECCANO_UNPACKED_PLUGINS```**

**Описание**  
Папка, к которой размещаются распакованные пакеты плагинов перед установкой.

**Изначальное значение**  
```MECCANO_ROOT_DIR.'/unpacked'```

** **

**```MECCANO_UNINSTALL```**

**Описание**  
Папка, к которой размещаются скрипты для удаления установленных плагинов.

**Изначальное значение**  
```MECCANO_ROOT_DIR.'/uninstall'```

** **

### Хранение общих файлов ###

**```MECCANO_SHARED_FILES```**

**Описание**  
Папка, в которой хранятся общие файлы пользователей.

**Изначальное значение**  
```MECCANO_ROOT_DIR.'/shfiles'```

** **

**```MECCANO_SHARED_FILES```**

**Описание**  
Функция, генерирующая имена подпапок, по который распределяются файлы.

**Изначальное значение**  
```date('Y-m-d')```

** **

### Язык по умолчанию ###

**```MECCANO_DEF_LANG```**

**Описание**  
Язык системы по умолчанию. Во избежании возникновения непредвиденных ошибок, не рекомендуется менять после начала эксплуатации фреймворка.

**Изначальное значение**  
```'en-US'```

** **

### Временная блокировка аутентификации пользователя для защиты от подбора пароля ###

**```MECCANO_AUTH_LIMIT```**

**Описание**  
Лимит количества попыток ввода пароля.

**Изначальное значение**  
```5```

** **

**```MECCANO_AUTH_BLOCK_PERIOD```**

**Описание**  
Период временной блокировки аутентификации пользователя.

**Изначальное значение**  
```'00:05:00'```

** **

### Отображение ошибок ###

**```MECCANO_SHOW_ERRORS```**

**Описание**  
Управляет отображением ошибок на экране.
Если константе определено значение ```TRUE```, то при каждом вызове метода ```setError``` класса ```ServiceMethods```, будет производиться показ информации о возникшей ошибке. При значении ```FALSE```, показ информации об ошибке производиться не будет.

**Изначальное значение**  
```FALSE```

** **

### Режим обслуживания ###

**```MECCANO_SERVICE_PAGES```**

**Описание**  
Путь к папке, в которой хранятся страницы HTTP-статусов, страница-заглушка режима обслуживания и файл с настройками режима обслуживания.

**Изначальное значение**  
```MECCANO_ROOT_DIR.'/servpages'```

** **

**```MECCANO_MNTC_IP```**

**Описание**  
Список IP-адресов, на которые не распространяется режим обслуживания. Адреса должны разделены запятыми.

**Изначальное значение**  
```'127.0.0.1'```

**[>>> Содержание <<<](ru.index)**